\documentclass[11pt, fleqn,t, aspectratio=169]{beamer}

\input{defs_Dalele}
\usepackage[light]{ubuntu} %So funktioniert es ohne Probleme

%\setlength{\mathindent}{0.75cm}

\title[Python: Daten Strukturen - Arbeiten mit Listen] % (optional, use only with long paper titles)
{Python: Arbeiten mit Listen}

\subtitle
{} % (optional)

\setlength{\parskip}{18pt}
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}


%%% Hinzufügen von Elementen

\begin{frame}
	\frametitle{Hinzufügen von Elementen}
	\vspace{0.5cm}

	Methoden um Elemente hinzuzufügen:

	\begin{itemize}
		\item{.append(x) fügt einer Liste an der letzten Stelle x hinzu}
		\item{.insert(index, x) fügt einer Liste an der Stelle des Index x hinzu} 
		\item{.extend(x) verbindet zwei Listen miteinander, ähnlich wie der +-Operator}   
	\end{itemize}
\end{frame}

%%% Verändern von Daten


\begin{frame}
	\frametitle{Verändern von Elementen}
	\vspace{0.5cm}

	Verändern von bereits bestehenden Elementen von Listen:
	\vspace{0.5cm}

	\begin{itemize}
		\item{Verändern eines Elements über Indizierung []}
		\item{Verändern von Elementen durch Slicing [:]}   
	\end{itemize}
\end{frame}



%%% Entfernen von Elementen

\begin{frame}
	\frametitle{Entfernen von Elementen}
	\vspace{0.5cm}
	Es gibt verschiedene Arten wie du Elemente aus Listen entfernen kannst:

	\begin{itemize}
		\item{.remove(x) löscht Element x aus einer Liste auf Grund des Wertes}
		\item{.pop(x) löscht Wert einer Liste auf Grund des Indexes}
		\item{.clear() löscht alle Elemente einer Liste}   
	\end{itemize}

\end{frame}

%%% Nützliche Funktion

\begin{frame}
	\frametitle{Nützliche Methoden}
	\vspace{0.5cm}
	
	\begin{itemize}
		\item .sort() sortiert Listen, entweder numerisch oder alphabetisch
		\item .reverse() kehrt die Reihenfolge der Elemente um
		\item .index(x) gibt den Index der Elements x an 
		\item .count(x) zählt wie oft das Element x auftritt 
	\end{itemize}

\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Kopieren von Listen}
%	\vspace{0.5cm}
%	Es gibt drei Arten wie du Listen in Python kopieren kannst.
%	\begin{itemize}
%		\item .copy() 
%		\item list()
%		\item slicing durch [:]
%	\end{itemize}
%	Kopien sind eigenständig und unabhängig vom Original
%
%	
%\end{frame}



\end{document}